
# Calculator

# source the zsh file
 alias ss="source ~/.zshrc"

alias bc="bc -l"
# Clear

alias c="clear"
alias cl="clear"
alias ckear="clear"
alias clr="clear"
# Change Directories

alias ..="cd .."
alias ...="cd ../.."
alias ....="cd ../../.."
alias .....="cd ../../../.."
alias ......="cd ../../../../.."


alias .1="cd .."

alias .2="cd ../.."

alias .3="cd ../../.."

alias .4="cd ../../../.."

alias .5="cd ../../../../.."



alias cd1="cd .."

alias cd2="cd ../.."

alias cd3="cd ../../.."

alias cd4="cd ../../../.."

alias cd5="cd ../../../../.."

# useful Docker functions

dock-run() { sudo docker run -i -t --privileged $@ ;}
dock-exec() { sudo docker exec -i -t $@ /bin/bash ;}
dock-log() { sudo docker logs --tail=all -f $@ ;}
dock-port() { sudo docker port $@ ;}
dock-vol() { sudo docker inspect --format '{{ .Volumes }}' $@ ;}
dock-ip() { sudo docker inspect --format '{{ .NetworkSettings.IPAddress }}' $@ ;}
dock-rmc() { sudo docker rm sudo docker ps -qa --filter 'status=exited' ;}
dock-rmi() { sudo docker rmi -f sudo docker images | grep '^<none>' | awk '{print $3}' ;}
dock-stop() { sudo docker stop $(docker ps -a -q); }
dock-rm() { sudo docker rm $(docker ps -a -q); }


# Npm commands

nis() { npm install $@ --save ;}
ni() { npm install $@  ;}
alias ns="npm start" 


# Aurelia commands

augc() { au generate component $@ ;}
auge() { au generate element $@ ;}


# Kubernetes commands

kgpn() { kubectl get pods -n $@ ;}
kgdn() { kubectl get deployments -n $@ ;}
kgsn() { kubectl get services -n $@ ;}
kgvn() { kubectl get volumes -n $@ ;}
kgrn() { kubectl get replicasets -n $@ ;}
klon() { kubectl logs -f $1 -n $2 ;}

#Apply, Patch and scale

alias k="kubectl"
alias ka="kubectl apply -f"
alias kpa="kubectl patch -f"
alias ked="kubectl edit"
alias ksc="kubectl scale"
alias kexit="kubectl exec -i -t"
alias kex="kubectl exec "

alias kdls="kubectl delete service"
alias kdlp="kubectl delete pod"
alias kdld="kubectl delete deployment"
alias kdlv="kubectl delete volume"
alias kdlr="kubectl delete replicaset"

# Get 
alias kg="kubectl get"
alias kgp="kubectl get pods"
alias kgs="kubectl get services"
alias kgd="kubectl get deployments"
alias kgv="kubectl get volumes"
alias kgnd="kubectl get nodes"
alias kgr="kubectl get replicasets"
alias kga="kubectl get all"
alias kgn="kubectl get namespaces"
alias kgpv="kubectl get pv"
alias kgpvc="kubectl get pvc"
alias kgall="kubectl get all --all-namespaces"

# Info
alias kinfo="kubectl cluster-info"
alias kd="kubectl describe"
alias kdp="kubectl describe pod"
alias kds="kubectl describe service"
alias kdd="kubectl describe deployment"
alias kdv="kubectl describe volume"

alias ktp="kubectl top"
alias klo="kubectl logs -f"




alias kcn="kubectl create namespace"

alias mkstart="minikube start --vm-driver=docker"
alias mkstop="minikube stop"
alias mkip="minikube ip"

# Docker commands

alias dl="docker ps -l -q"
alias dps="docker ps"
alias di="docker images"
alias dip="docker inspect --format '{{ .NetworkSettings.IPAddress }}'"
alias dkd="docker run -d -P"
alias dki="docker run -i -t -P"
alias dex="docker exec -i -t"
alias drmf='docker stop $(sudo docker ps -a -q) && sudo docker rm $(sudo docker ps -a -q)'
# Estimate file space usage to maximum depth

alias du1="du -d 1"
# Git commands

alias gs="git status"
alias gst="git status -sb"
alias gl="git log"
alias ga="git add"
alias gaa="git add -A"
alias gal="git add ."
alias gall="git add ."
alias gca="git commit -a"
alias gc="git commit -m"
alias gcot="git checkout"
alias gchekout="git checkout"
alias gchckout="git checkout"
alias gckout="git checkout"
alias gpo="git push -u origin"
alias gpom="git push -u origin master"
alias gsh='git stash'
alias gw='git whatchanged'
alias gitlg="git log --graph --pretty=format:'%Cred%h%Creset -%C(yellow)%d%Creset %s %Cgreen(%cr) %C(bold blue)<%an>%Creset' --abbrev-commit"
alias nah="git clean -df && git checkout -- ."
# History commands

alias h="history"
alias h1="history 10"
alias h2="history 20"
alias h3="history 30"
alias hgrep='history | grep'
# List commands

alias l="ls"
alias l='ls -lAh'
alias ls="ls -a"
alias la="ls -a"
alias ll="ls -al"
# Ping Commands

alias pg="ping google.com -c 5"
alias pt="ping facebook.com -c 5"
alias ping="ping -c 5"
alias fastping="ping -c 100 -s.2"
# Exit Command

alias :q="exit"
alias ext="exit"
alias xt="exit"
alias by="exit"
alias bye="exit"
alias die="exit"
alias quit="exit"
# Launch Simple HTTP Server

alias serve='python -m SimpleHTTPServer'
# Confirmation

alias mv='mv -i'
alias cp='cp -i'
alias ln='ln -i'
alias rm='rm -I --preserve-root'
# Parenting changing perms on /

alias chown='chown --preserve-root'
alias chmod='chmod --preserve-root'
alias chgrp='chgrp --preserve-root'
# Install & Update utilties

alias sai="sudo apt install"
alias sai="sudo apt-get install"
alias sau="sudo apt update"
alias sau="sudo apt-get update"
alias update="sudo apt update"
alias update="yum update"
alias updatey="yum -y update"
# System state

alias reboot="sudo /sbin/reboot"
alias poweroff="sudo /sbin/poweroff"
alias halt="sudo /sbin/halt"
alias shutdown="sudo /sbin/shutdown"
alias flighton='sudo rfkill block all'
alias flightoff='sudo rfkill unblock all'
alias snr='sudo service network-manager restart'
# Show open ports

alias ports='sudo netstat -tulanp'
# Free and Used

alias meminfo="free -m -l -t"
# Get top process eating memory

alias psmem="ps auxf | sort -nr -k 4"
alias psmem10="ps auxf | sort -nr -k 4 | head -10"
# Get top process eating cpu

alias pscpu="ps auxf | sort -nr -k 3"
alias pscpu10="ps auxf | sort -nr -k 3 | head -10"
# Get details of a process

alias paux='ps aux | grep'
# Get server cpu info

alias cpuinfo="lscpu"
# Older system use /proc/cpuinfo

alias cpuinfo="less /proc/cpuinfo"
# Get GPU ram on desktop / laptop

alias gpumeminfo="grep -i --color memory /var/log/Xorg.0.log"
# Resume wget by default

alias wget="wget -c"
# Grabs the disk usage in the current directory

alias usage='du -ch | grep total'
# Gets the total disk usage on your machine

alias totalusage='df -hl --total | grep total'
# Shows the individual partition usages without the temporary memory values

alias partusage='df -hlT --exclude-type=tmpfs --exclude-type=devtmpfs'
# Gives you what is using the most space. Both directories and files. Varies on current directory

alias most='du -hsx * | sort -rh | head -10'
# MacOs commands

alias rp='. ~/.bash_profile'
alias myip='ifconfig en0 | grep inet | grep -v inet6 | cut -d ' ' -f2'


alias t='touch'
alias m='mkdir'